北約呼籲需要認真研判中國軍事擴張 其恐嚇外交政策證與北約價值觀不同

北約將發表改革報告籲更認真思考應對中國

北約組織星期二將發表改革報告，預料將指出，雖然今後10年俄羅斯仍是北約主要對手，但北約必須更認真思考如何應對中國及中國軍事崛起。外電指，報告名為「北約2030」，將提出138項建議，有看過報告的北約外交官指，中國不再是西方希望的良性貿易夥伴，是這個世紀正崛起的強權，包括在北極及非洲的活動，以及大量投資歐洲基建，北約必須適時改變。

報告將建議北約應維持對中國的科技優勢，以保護電腦網絡及基建；亦可與澳洲等非北約成員建立更緊密關係；因應中國發展太空資產，北約要更聚焦在太空的阻嚇能力；同時應考慮將中國納入北約的總體戰略文件「戰略概念」，但不至於宣告中國是對手。北約秘書長斯托斯滕貝格認為，中國對北約安全構成重要挑戰，指中國大量投資新武器，在北極及非洲更迫近北約，與北約價值觀不同，又企圖威嚇別國等。

原文網址：

北約將於星期二發表報告，表示要更認真思考，如何應對中國的崛起。

報告指出，北約應該保持對中國的技術優勢，保護電腦網絡和基建，並與澳洲等非北約國家，建立更緊密關係，以及關注中國正在建立的太空威懾。

北約秘書長斯托爾滕貝格表示，中國的崛起對北約的安全構成重要挑戰，舉例中國正大規模投資新武器，從北極到非洲，都正在趕上，中國的價值觀與他們不同，並嘗試恫嚇其他國家。

有北約外交官說，中國不再是西方期望的良性貿易夥伴，而是本世紀的崛起力量，北約必須適應，但不會宣布中國是對手。

不是對手都講得出就抵撚你死啦
繼續訓啦，有朝一日成個國家都係支那人，再配合‘左膠‘批鬥番你地轉頭

算把啦，北約淨係應付俄佬都只係勉勉強強，對支那咪又係邊打嘴炮邊賺人仔

屌你老味, 你北約收緊東德婆D錢運作, 硬得起來咩?